行使公民拘捕權

注意
行使公民拘捕權需要對方犯了可判監十二個月以上的罪行
而假冒公職人員
例如假冒警察/消防/海關等等
最高只能入獄六個月
而普通襲擊罪最高為十二個月
亦不足以行使公民拘捕權

但
若對方手持攻擊性武器
可控以 在公眾地方管有攻擊性武器 並以
《公安條例》（第245章）第17C條或第33條作檢控。當中第17C條列明，被定罪者最高刑罰為罰款5,000元及監禁兩年。而被第33條定罪者的人，可處以不超過三年的監禁。

另外
行使公民拘捕權前 請務必使用攝錄工具拍攝整個過程
並於行動前大聲向對方作岀警誡 包括對方可能違反的法例

利申 毅進法律系畢業 歡迎補充